{
    "Preguntas": {
      "pregunta": [
        {
          "id": "0",
          "difficulty": "0",
          "question": "¿Cuál es el libro más vendido de todos los tiempos?",
          "wronganswer": "El libro más vendido es la biblia",
          "asnwera": "Don Quijote",
          "asnwerb": "El Señor de los Anillos",
          "asnwerc": "La biblia",
          "asnwerd": "Harry Potter y la piedra filosofal",
          "correctanswer": "c"
        },
        {
          "id": "1",
          "difficulty": "0",
          "question": "¿Cuál es el nombre de la actual Reina de Inglaterra?",
          "wronganswer": "La actual reina de inglaterra se llama Isabel",
          "asnwera": "Isabel",
          "asnwerb": "Margarita",
          "asnwerc": "Ana",
          "asnwerd": "Victoria",
          "correctanswer": "a"
        },
        {
          "id": "2",
          "difficulty": "0",
          "question": "¿Cuántos corazones tiene un pulpo?",
          "wronganswer": "Los pulpos tienen 3 corazones",
          "asnwera": "2",
          "asnwerb": "1",
          "asnwerc": "4",
          "asnwerd": "3",
          "correctanswer": "d"
        },        
        {
          "id": "3",
          "difficulty": "0",
          "question": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
          "wronganswer": "El cuerpo humano tiene 206 huesos",
          "asnwera": "189",
          "asnwerb": "206",
          "asnwerc": "210",
          "asnwerd": "294",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "4",
          "difficulty": "0",
          "question": "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
          "wronganswer": "El país más pequeño del mundo es el Vaticano",
          "asnwera": "El Vaticano",
          "asnwerb": "Maldivas",
          "asnwerc": "San Marino",
          "asnwerd": "Nauru",
          "correctanswer": "a"
        },         
        {
          "id": "5",
          "difficulty": "1",
          "question": "¿Cuál es la primera película de Disney?",
          "wronganswer": "La primera película de Disney es Blancanieves",
          "asnwera": "Blancanieves",
          "asnwerb": "Dumbo",
          "asnwerc": "Pinocho",
          "asnwerd": "Bambi",
          "correctanswer": "a"
        },        
        {
          "id": "6",
          "difficulty": "1",
          "question": "¿Cuáles colores tiene la bandera de Italia?",
          "wronganswer": "Los colores de la bandera de Italia son verde/blanco/rojo",
          "asnwera": "Negro Amarillo Rojo",
          "asnwerb": "Verde Blanco Rojo",
          "asnwerc": "Verde Amarillo Azul",
          "asnwerd": "Amarillo Azul Blanco",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "7",
          "difficulty": "1",
          "question": "¿De qué está hecho el sake japonés?",
          "wronganswer": "El sake japonés está hecho de arroz",
          "asnwera": "Manzanas",
          "asnwerb": "Trigo",
          "asnwerc": "Maíz",
          "asnwerd": "Arroz",
          "correctanswer": "d"
        },        
        {
          "id": "8",
          "difficulty": "1",
          "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
          "wronganswer": "El río más largo del mundo es el Nilo",
          "asnwera": "Amazonas",
          "asnwerb": "Nilo",
          "asnwerc": "Misisipi",
          "asnwerd": "Bravo",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "9",
          "difficulty": "1",
          "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
          "wronganswer": "La Mona Lisa fue pintada por Leonardo da Vinci",
          "asnwera": "Leonardo da Vinci",
          "asnwerb": "Miguel Ángel",
          "asnwerc": "Vincent van Gogh",
          "asnwerd": "Sandro Botticelli",
          "correctanswer": "a"
        },        
        {
          "id": "10",
          "difficulty": "2",
          "question": "¿Cuál es el animal más grande del mundo?",
          "wronganswer": "El animal más grande del mundo es la ballena azul",
          "asnwera": "Tiburón",
          "asnwerb": "Rinoceronte",
          "asnwerc": "Ballena azul",
          "asnwerd": "Anaconda",
          "correctanswer": "c"
        },        
        {
          "id": "11",
          "difficulty": "2",
          "question": "¿Cuántas zonas horarias tiene Rusia?",
          "wronganswer": "Rusia tiene once zonas horarias",
          "asnwera": "Cinco",
          "asnwerb": "Once",
          "asnwerc": "Siete",
          "asnwerd": "Quince",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "12",
          "difficulty": "2",
          "question": "¿Cuántos anillos olímpicos son?",
          "wronganswer": "Son cinco anillos olímpicos",
          "asnwera": "Siete",
          "asnwerb": "Cinco",
          "asnwerc": "Cuatro",
          "asnwerd": "Seis",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "13",
          "difficulty": "2",
          "question": "¿Cuál es el planeta más pequeño de nuestro sistema solar",
          "wronganswer": "El planeta más pequeño del sistema solar es Mercurio",
          "asnwera": "Venus",
          "asnwerb": "Tierra",
          "asnwerc": "Mercurio",
          "asnwerd": "Saturno",
          "correctanswer": "c"
        },        
        {
          "id": "14",
          "difficulty": "2",
          "question": "¿Cuál es la capital de Dinamarca?",
          "wronganswer": "La capital de Dinamarca es Copenhague",
          "asnwera": "Copenhague",
          "asnwerb": "Estocolm",
          "asnwerc": "Reikiavik",
          "asnwerd": "Oslo",
          "correctanswer": "a"
        },        
        {
          "id": "15",
          "difficulty": "3",
          "question": "¿Cuál fue el primer animal en la luna?",
          "wronganswer": "El primer animal en la luna fue un perro",
          "asnwera": "Mandril",
          "asnwerb": "Gato",
          "asnwerc": "Ratón",
          "asnwerd": "Perro",
          "correctanswer": "d"
        },        
        {
          "id": "16",
          "difficulty": "3",
          "question": "¿Cuántas teclas tiene un piano clásico?",
          "wronganswer": "Un piano clásico tiene 88 teclas",
          "asnwera": "61",
          "asnwerb": "49",
          "asnwerc": "88",
          "asnwerd": "37",
          "correctanswer": "c"
        },        
        {
          "id": "17",
          "difficulty": "3",
          "question": "¿Qué fuerza atrae todo hacia la tierra?",
          "wronganswer": "La fuerza que atrae todo hacia la tierra es la gravedad",
          "asnwera": "Electromagnetismo",
          "asnwerb": "Atracción",
          "asnwerc": "Gravedad",
          "asnwerd": "Nuclear",
          "correctanswer": "c"
        },        
        {
          "id": "18",
          "difficulty": "3",
          "question": "¿A qué le teme la acrofobia?",
          "wronganswer": "La acrofibia es una fobia a las alturas",
          "asnwera": "Alturas",
          "asnwerb": "Arañas",
          "asnwerc": "Tormentas",
          "asnwerd": "Sangre",
          "correctanswer": "a"
        },        
        {
          "id": "19",
          "difficulty": "3",
          "question": "¿Cuántas semanas tiene un año?",
          "wronganswer": "Un año tiene 52 semanas",
          "asnwera": "56",
          "asnwerb": "52",
          "asnwerc": "51",
          "asnwerd": "54",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "20",
          "difficulty": "4",
          "question": "¿Cuándo se inventaron los LEGO?",
          "wronganswer": "Los LEGO fueron inventados en 1958",
          "asnwera": "1958",
          "asnwerb": "1944",
          "asnwerc": "1963",
          "asnwerd": "1951",
          "correctanswer": "a"
        },        
        {
          "id": "21",
          "difficulty": "4",
          "question": "¿Quién diseñó la Torre Eiffel?",
          "wronganswer": "Gustave Eiffel diseño la Torre Eiffel",
          "asnwera": "Antoine Eiffel",
          "asnwerb": "Belmont Eiffel",
          "asnwerc": "Gustave Eiffel",
          "asnwerd": "Dean Eiffel",
          "correctanswer": "c"
        },        
        {
          "id": "22",
          "difficulty": "4",
          "question": "¿Cómo se llama la luna más grande de Saturno?",
          "wronganswer": "La luna más grande de Saturno se llama Titán",
          "asnwera": "Calipso",
          "asnwerb": "Titán",
          "asnwerc": "Pan",
          "asnwerd": "Helena",
          "correctanswer": "b"
        },        
        {
          "id": "23",
          "difficulty": "4",
          "question": "¿Cuántos dientes permanentes tienen los perros?",
          "wronganswer": "Los perros tienen 42 dientes permanentes",
          "asnwera": "40",
          "asnwerb": "39",
          "asnwerc": "35",
          "asnwerd": "42",
          "correctanswer": "d"
        },        
        {
          "id": "24",
          "difficulty": "4",
          "question": "¿Cuál es el único continente donde no se encuentran especies de hormigas?",
          "wronganswer": "El único continente donde no se encuentran hormigas es la Antártida",
          "asnwera": "Oceanía",
          "asnwerb": "Antártida",
          "asnwerc": "África",
          "asnwerd": "Europa",
          "correctanswer": "b"
        }
      ]
    }
  }